喺日本讀緊高中，你問我盡答

希望可以分享同解答吓大家對日本高中仲有JK嘅好奇或埋疑問

有冇日本藉？

無

日本人多唔多識分中國同香港

D學期日子係點編排
開學寒暑文化體育祭果d

日本妹同香港女仔有咩唔同

日本高中係咪都係操卷
定係好似日劇咁

係咪好多日本妹一早已經破左處

佢哋知道香港同中國有啲唔同，但係唔知點唔同法。
好多我識嘅日本人以為香港人講「中国語」，即係普通話

日本人好撚假

行街有無撞到Av女優?

有冇打甲子園？

有幾多功課？

介紹幾個JK黎識

有冇欺凌

移民？

想問下佢地高中係咪已經分職業導向
見到有d xx工業/工程學校
定純粹得個名?

我base on自己嘅schedule啦，大部分學校都差不多
4月開學
5月中間試験
6月体育祭、期末試験
7月上學期完
8月尾9月開學
9月文化祭
10月中間試験、修學旅行
11月期末試験
12月聖誕假期、冬期補習
1月新年假
2月無乜特別
3月期末試験、卒業式

日本女仔都有MK妹
讀差學校嘅條裙好短化曬濃妝
好多睇落去都好內斂好斯文，熟啲就癲啲
唔會咁容易黑面畀面色人睇
可能有人覺得假啦
我就覺得呢啲係表面工夫，有必要做嘅

我學校就係好學校
大部分人都會喺學校操卷
加上基本每日都有大概3-5分鐘嘅小測
亞洲學生其實都差唔多咁忙

圖？

有冇欺凌人?

雖然大家都係亞洲國家，自己觀察日本人比香港人喺性方面稍為開放少少，高中生唔係處已經唔出奇

我覺得係表面工夫嚟，自己同佢哋相處唔覺唔舒服

無打棒球

點解係日本讀

多唔多人搞gay?
好想屌日本仔

一日大概4-5樣功課，份量我覺得唔算好多

有，自己學校唔算嚴重。但係聽朋友講小學開始已經有bully，好多人畀人bully到唔返學做隱青

有無破過日妹處？

好好奇日本啲潛規則同陰暗面
好想知係咪真係好似人人講咁好

咩圖？

你中學已經係果到讀？ 點樣報日本學校

高中留學

使唔使日日化妝？

咁你係咪？

btw 日本好似好少靚仔

有冇俾人欺凌?

係味個個高中生都有超能力

有啲係高等專門學校
唔係純粹得個名
會教啲專啲嘅科

9成女同學小至搽唇膏大至粉底雙眼皮膠水
我日日都用素顏粉

我自己未有男朋友，唔抗拒婚前性行為
我見過唔少靚仔，但係好多都唔高

因為我下學期至嚟，大家都對我好好奇好中意我
第一個星期唔同班嘅人都嚟我班房好似動物園睇動物咁睇我話我好kawaii

日文邊度學?

自學。同同學傾偈學得最快

好想破你處

未去日本之前咩程度?
將來諗住點?

未去之前聽得明6-7成，講就3-4成
將來打算去外國升學，歐美地區

YOU是個BOY吧？

解答到你哋問題同好奇嘅就留個賞面正評啦

你覺得自己個樣係學校黎講算係頭幾

是貨真價實的女孩子喔

你有日本籍?
點解可以係日本讀高中?

影下對腳嚟睇吓

日本人係咪咩都講Kawaii
唔係話你唔可愛
不過聽到佢地狗屎垃圾都會講kawaii

洗費幾多?住邊度?屋企人有咩意見?

學校都好多靚女，自己貨色中中挺挺啦，唔敢自信
有畀陌生人搭過幾次訕咁
其實佢哋乜都話kawaii㗎 佢哋無其他形容詞㗎喇

同意，好同意

有冇join社團?係咪好熱血好青春

高中留學計劃

你/你同學/校服

有啲咁嘅嘢？ 你係香港讀正常學校?

我住寄宿家庭，包三餐
平時出街一個月洗千零二千蚊港紙
屋企人開頭因為我覺得我未18唔放心
但係慢慢說服咗佢哋宜家好支持
間中一個月講2-3次電話

有join劍道，仲係初哥。大家都好盡力
係真係有熱血同青春嘅感覺

比JS圖嚟睇吓

點證明你係女仔

日本校園欺凌問題係咪好嚴重
同埋想知日本學生壓力係咪同香港差唔多

留學生在日本就讀之學校必須為高等教育機構（包括大學院、大學、短期大學、專門學校和專修學校，大部分日語或專門課程屬此類學校）

係。上面回覆有講過，好多人畀人bully到長期唔返學
香港學生壓力可能9成喺學業到
日本學生有啲仲要仆心仆命喺部活到

高中留學計劃
係短期計劃

樓主幾歲

即係交換生？

17

無錯

17歲日文就咁叻

無閪圖都比腳圖啦

日本人點睇鬼佬？
係咪同港女一樣崇洋？

下咗唔少苦功，但係都未算好叻

崇洋就唔多覺佢哋好崇洋
但係見到外國人都會望多兩眼
畢竟長相特別啲

我揾次去下日本先
利申 mix

N1?

樓主套校服係點㗎？
覺得jk制服好靚
返學有冇發生過日劇/漫畫咁嘅情節？

未考 準備出年7月考N2

我都係
而家N3 乜都講唔到

個計劃咩機構搞架？ 你透過咩途徑得悉？ 大約用左幾錢嚟去？
sor 八掛問咁多問題

多唔多日本學生想離開呢個國家生活？

我間學校好古老，所以校服係白恤衫加背心裙
一啲都唔靚
絲打講嘅情節係咩情節？
我經常好似日劇咁逼電車
真係可以逼過繁忙時間嘅港鐵
個頭畀人夾到實一實
差啲唔見咗個書包

一齊加油！講就真係要搵個真。日本人交流吓

有交換生計劃嘅全港好似得2間，上網一查就有㗎喇
朋友分享之後就好想去
夾埋簽證未出發前畀咗十萬左右
唔緊要，留個正評就好

未發育姐 到時你嫁去日本做日本人 再離婚 我嫁比你

早知去日本讀U

我學校有好多exchange計劃畀學生參加
短至一週長至一年。每年都好多人參加
亦有好多喺外國長大，返日本讀書嘅海歸子女
好似圍城咁

日本JK放學係咪鍾意一齊唱k行街食甜品

日本讀U都唔易㗎！

你會返嚟升U定去日本

係
有啲人有部活7點幾8點至放都照去
最多係行街同唱K
男仔都好中意唱K

去歐美國家讀

Jk係咪好迷靚仔
係街見到會主動拎聯絡方式/大呼小叫

個個都中意靚仔啦
會大呼小叫，抄牌未見過

靠樓主呢個Schedule 先睇得明英雄學院院個timeline

情人節有冇收過朱古力？

喺度未過過情人節，有機會同大家報告吓

我覺得我地比較內斂啲
見到好睇嘅人 都係心入內讚嘆/同fd講
唔記得係邊睇到 話日本jk比較大膽同主動 會指住條友話佢好靚仔同抄牌

哈哈幫到你就好

可唔可以講下文化祭嘅詳情？
係咪真係好似動漫咁？

同埋日本中學生嘅戀愛觀係點樣?

第五頁 圖都冇張

上面有覆過，不過再答多次都無壞
想探究吓日本社會嘅潛規則
同埋想知佢哋係咪真係人人講得咁好

樓主應該只係想體驗一下？ 未來完全冇打算係日本讀大學？

點解成日都見d學生點幾就行街
返學時間係點

我都試過比JK抄牌

係 將來打算係歐美升學

同意，佢哋唔介意你聽到佢談論緊你
今日搭巴士有班女仔喺我後面講緊我好kawaii之類
又有次見到有幾個JK好大聲喺巴士講緊附近個男仔好型
個男仔聽到好尷尬

比張圖再加張紙寫自己個ac名

最籠統就鬼屋呀café呀咁
我學校男老師好玩得
一班人上台各揸住有自己名嘅應援扇又跳又唱
好似男子組合咁
個個樣都唔差，全校女仔嗌到拆天

戀愛觀就幾及時行樂，唔會點講話以結婚為前提交往
性方面比香港同齡人開放少少

是的，未來打算喺其他國家升學

日本高中係咪真係有校花校草之類 有埋fans club
嗰度啲不良少年係點樣 同香港一樣都係食煙金毛釘耳？

唔係話唔信你 但圖呢

我返8點幾放4點幾
可能巴打撞正佢哋嗰排考試
就放12點幾1點
日本學校好多考試 一年4次或以上

間學校大唔大 有冇相

唔該哂
考試都打機要教訓下

我學校就無咩校花校草呢啲
不良少女少年同香港MK仔MK妹差唔多
男仔可能會修到條眉好幼

你當時點學日文？

我學校比起其他學校細好多，大香港中學30%左右。圖宜家搵緊有無啲唔自爆嘅po上嚟

去之前買學日文嘅書自學，聽日文電台

日本d女仔點美白 見d日本小朋友皮膚都好黑

有冇人做援交?

慢慢搵 好似見好多日本學校比香港大
可以有自己部室

唔識日文去讀書會唔會好難識到朋友？

有冇識同學有做援交？

我都係係日本讀緊高中既絲啊 嗨

上PE堂一定著長袖擦防曬
幾熱都係長袖

身邊無朋友做

屌原來有呢樣野，早知中學果陣去日本讀 完全唔知有呢個計劃既存在

三萬蚊過唔過到夜?

學校係咪要廚房，要輪流派午飯咁?

咁做援交係咪好平常事?

溝通好有難度
佢哋英文真係好嘛嘛
有時唔係佢唔想so你
係佢唔知點同你講嘢

佢地英文程度如何？
會唔會覺得你英文好好

24歲嘅我都好想去日本讀下高中，體驗下青春

會讀幾耐

有冇自學書推薦

高中係帶便當的，或者去小賣部買嘢食當lunch
你講嘅應該係小學

點樣申請到係日本讀

有冇jk圖

我英文算係好流利
佢哋好多只能夠用幾隻詞語組成不完整句子同你講嘢

點解日本人普遍英文都唔好既？ 學校唔係都係好似香港咁教英文架咩 ? 仲好似差過香港中中

係咪真係好似啲漫畫講到咁青春?
點睇佢地嘅社團同文化祭
定其實都係好普通?

讀幾耐？

正常，who cares 你d 乜柒中港矛盾

用緊《大家的日本語》
0中文令你對中文無依賴但係唔難理解

經邊個agent 去讀？
係日文邊到讀緊？東京？

日本高中先教我地小學已經學緊嘅野
中學仲學緊he she it

我係慶應讀緊書

1年

上面有提及
參加高中留學計劃
即係交換生

著住校裙影張相黎睇下先討論啦
記得要有張紙仔寫住你ID,巴打

聽聞佢地中學先開始學abcdefg 呢d 字母，而片假名會令到佢地好難服得正原先英文個音，另外語言結構太簡單，冇我地廣東話咁複雜，所以你聽日本人講英文會覺得奇奇怪怪就係咁解

香港得2間有搞
宜家喺九州

btw 七頁都冇圖 你影件校服黎睇下都好

佢哋英文堂嘅 level 去到咩程度？
身邊人會唔會請教你英文？
同同學易唔易做到好 close 嘅朋友？
定係關係點都會保持一定距離？

希望你可以出多啲 post 講吓你邊啲生活
已 follow 你

在留卡都係想留學？定係寫其他野

又無想像中咁差嘅
只係佢哋教嘅grammar好繞口，無乜人會咁用
vocab真係爭少少

oisca?

香港人都唔係以結婚做前提啦 你之前拍過拖未架？

佢哋唔多focus喺聆聽同說話度
更多喺日譯英、英譯日度
令佢哋無辦法建立用英文思考嘅模式

日本人係咪唔會生飛滋

係呀，佢哋好多英文都會用片假名標音，令佢哋擺脫唔到日式英語

高中多唔多朋友識 日本係咪會排斥外來人?

咁你發現左咩潛規則

交換生係去幾耐? 1年?

日本學生係咪好興禮拜六日放假都著校服出街

冇得出街食?

依加高3？
返香港仲會唔會考dse?

我宜家高二，英文教學程度大概係中三-中四左右
佢哋唔會主動問我點做題目，但係樂意同我用英文溝通
我性格比較古靈精怪好多表情，所以佢哋覺得我好搞笑一睇我表情就知我想表達啲乜
所以同我都好close
頭幾日已經問我有無男朋友、女仔會開玩笑可唔可以揸你個胸
但係基本嘅尊重一定有
唔該前唔該後

多謝支持我會開始影多啲相出吓po

我日本U畢業，March!易到冇人有，冇人讀書！

睇字都已經覺得好青春啦
btw圖呢

在留卡係寫留學，去唱K或者買乜飛乜飛可以當學生證用

lm

咁你上堂要講英文嘅時候老師會唔會聽唔明？之前去日本旅行問路，啲人好似聽唔明咁，佢地答嗰陣啲英文都好濃日本口音

日本女仔係咪普遍靚過 可愛過 大波過香港女仔？
性格上係咪温柔怕醜啲？定只係做戲 內裏仲恐怖？

体你老母

好多漫畫表白都用「請和我以結婚為前提交往」
只係唔想大家畀漫畫呃啫

日文漢字黎 笑左

我學校好多外國人同混血兒，全部都好受歡迎

咁你覺得日本男仔係咪普遍識打扮過香港男仔？

運動祭好唔好玩？
女學生嘅便當係咪都好靚？同埋係咪真係會互相比較便當嘅可愛度？
女子力係咪真係好重要？
暫時最鍾意食日本啲咩？
你會鍾意喺日本讀書多啲定香港讀書多啲？

日本讀書咁低水平又無英文讀黎把鬼？

你英文考試係咪可以屈佢哋機做學霸？

我學校嘅英文老師大部分有留學背景，英文幾好
同學好多日本口音好重我真係聽唔明

咁你探討左有咩黑暗面，潛規則，同埋係咪真係人人講得咁好？

中學有發過下夢學日文去閑本高中讀書
但發下就算
雖然而家算係完左半個夢
利申：等緊日本大學公布合唔合格

即係佢地英文程度差香港同年紀 2 ，3 年到 ? 同埋讀寫好過oral ?

有冇日本妹會用関西弁 聽講佢地自己唔鍾意但係我又覺得好撚正

唔洗佢地講既話其實佢地d英文都唔差

係。除咗打棒球嘅男仔剃光頭之外
其他都好識打扮
宜家好興street style
周街都係
修眉係好正常
有啲會化淡妝

啲JK係咪好中意校服？
見佢地假日都會著住咁
仲有啲女仔係上身hoodie下身校裙再加校服外套咁
係真係好靚嘅日本校服 如果香港有就好

今晚不如上嚟我到

係咪都係崇洋啲? 對香港人會唔會有咩感覺

佢地係咪含撚當食生菜

你有冇改日文名
你老師點叫你？

HELLO 無圖

會唔會有D少女漫畫情節
有D又靚仔讀書又叻既萬人迷

咁多頁都冇校服圖睇

會唔會有時覺得佢哋禮貌得太 over 搞到唔自在？

你間學校多唔多外地嚟嘅學生？

你同同學多唔多交流兩地文化？

啲同學會唔會遲啲嚟香港搵你玩？

有冇男仔真係想媾你？

學校生活難唔難適應？

有冇預到啲不快 / 開心嘅經歷？

Sor 太多嘢想問
希望你同你啲同學仔可以友誼永固

日本女仔易唔易追

學日文有咩要訣

其實係咪根本上唔到天台食lunch

好多都鎖左 驚人跳樓

日本人係咪真係會一齊沖涼

嚟度嘅時候体育祭剛好完咗，唯有等下年
有機會會分享
便當真係好精緻，雖然唔係咩卡通人物但係都五顏六色
食晏嗰陣會互相望吓，我覺得心入面係有暗暗比較的
女子力的話佢哋好多都識料理同手工，男仔會有多啲好感
最中意食可麗餅，每個月9號19號29號全部款都係330円，一定會去食。
我覺得香港好少少。你喺香港你可以同老師whatsapp關係密切啲。但係日本階級觀念令到師生間總係有道鴻溝

日本邊到呀
東京既話帶你玩

Kikilam?

係㗎 幾開心㗎，但係英譯日成日都拎唔到分

未追哂post
你話想睇下d社會潛規則
咁你而家覺得有咩感受 除左一開始講既表面功夫

支持樓主

已bookmark

多唔多sheshe

所謂嘅女子力，如果男仔都識係咪都加分？
定會覺得異類？

Joker

扮啦
樓主大陸雞屌佢老母

好想知樓主係咪真係咁kawaii
不過日本人真係咩都kawaii
唔知係咪知你外國人 禮貌上比d反應你咁😓

喺度唔係好耐，未探討到好多
目前觀察到啲小細節係
你搭車
上巴士無人排隊（我唔知日本其他地方係咪，至少我嗰度係）
就算電車有幾逼，見到仲有啲衰人照上都無人出過一粒聲抱怨。佢哋真係好壓抑
日本人都會衝紅燈的
再有會update

你有冇做援交？

九州

坐地鐵有冇試過比人摸？

佢地乜柒都kawaii 美味しそう架啦

好L遠 以前去過一次
黎東京既話搵我
大把野玩

東京有人排 京都你咁講講又真係冇人排
又或姐係得個個站係咁啦
成班人坐哂係度 有巴士黎先企起身上車
完全冇排隊依樣野

係咪愛周街都會見到啲女露或

處？

花生

好有趣個post

日文電台有無source介紹
學緊日文但聽力超差
明明睇好多日劇動漫電影

私立定公立

我喺度唔係好耐，未探討得好深
宜家覺得日本人係一班好壓抑嘅民族
電車無論幾逼都無好似香港班叔叔叫啲人唔好再逼入嚟
從來未見過老師對學生破口大罵
一層層禮貌同微笑嘅面具下隱藏著好多負面情緒無辦法宣洩

我個樣普普通通
佢哋乜都話kawaii
宜家甚至有ブサカワ
又醜又可愛咁解

你行出街佢地睇唔睇得出你唔係日本人

樓主高中生活係同D劇一樣部活動(課外活動)定香港咁無限讀書多?
去日本旅行成日見D學生好似12點就放學

私立

我睇睇下d youtube牙都識聽 睇綜藝動畫生肉都冇問題 但係佢地真人講得好撚快 好似講緊兩種語言咁

對比起香港呢d 真係算好少事

睇樓主對答似係香港讀international school或者名校個d

朋友介紹 介紹音樂為主

有無打算放假去其他城市玩？
難得去到日本讀書唔好浪費假期返香港

一年學費幾多？

推 追加想知日本係咪好多痴漢，社會風氣點樣?自殺率咁高同欺凌文化有無關?
我本身都好想了解日本人底果一浸到底係點樣，覺得絲打你做緊既野好有意思

有好朋友未？(即係會成日一齊返學放學食飯行街

睇唔出
host mom都話我個樣好似日本人

日本高中生會唔會上連登？

讀書拼搏完一番落堂後就去部活繼續拼搏到7 8點
佢哋應該係考緊試
日本學校好多考試 一年4-5次甚或更多

小妹喺香港讀普通中文中學，失敬失敬
多謝你對我有咁嘅印象

連登日本妹 無圖你話你係杜拜讀緊中學都得啦
btw好多厹

明白,謝

聖誕假會去大分，喺朋友屋企過夜順便玩幾日

個計劃host family、三餐、機票、學費之類計埋10萬左右

你將來考咩試 斷估你唔會考dse嫁啦

校園祭係咪好似動漫咁樣 咁多野可以玩定係點?

想問樓主係邊間機構join exchange?
想問如果去日本讀大學喺香港邊間搞好啲 同要儲幾錢？
樓主喺香港係咪有一定日文程度先去？

日本高中係咪好多宅男？

你個名套野我好中意

多謝樓主咁認真覆皮已正
咁你會唔會想係日本定居?

你先得個17歲，出到嚟做野先講啦

日本妹係咪鍾意整短條裙

之前見過好多中國人去日本高中exchange估唔到香港都有

樓主會考咩試入u?

因為自己未太深入了解日本文化，問咗一問host mom。
癡漢係真係有的，我就未遇過。但係文化祭期間老師有提醒我哋注意安全。因為去年有奇怪嘅男人入嚟撩同學仔傾偈。
host mom話自殺率同欺凌關係有但唔大。大部分自殺嘅人士都係在職人士，因爲工作壓力之類而跳軌自殺。自己認為呢班人喺職場不受重視，覺得自己好渺小，所以至揀喺繁忙時段跳軌，想喺死嗰一刻感受最後一次嘅關注。
而欺凌職場都有，不過大多係學生，佢哋自殺率無咁高，大多都只係唔返學。

有諗緊返嚟轉讀IB

點睇日本妹killer

有冇咩證明下先

比起香港，日本職場升職係睇年資多過能力?女性好難上到高位置?
另外日本女人嫁左比老公之後多數都唔會再出去做野?
佢地日本人點睇置業問題
比較多野問，希望無煩到你

每班都有搞啲嘢，睇學校校風如何
我學校比較嚴，可以玩嘅嘢唔多
有去過其他學校文化祭，有鬼屋、室內過山車同埋一班男仔男扮女裝上台跳K pop
無動漫咁咁誇張華美

屋企算唔算有錢

我係高中exchange，去日本嘅香港得2間有搞
大學升學我唔清楚，好對唔住巴打幫唔到你
我去之前有少少少少咁多日文底，但係我個program唔要求我識日文
讀大學就一定要考返個N1 N2喇

其實無想像中咁多
可能有睇漫畫打吓機嘅習慣
但係並唔係毒L

樓主 skip 咗我

想扮16歲返去讀高中

有冇痴漢？
有冇遇過？

午餐通常有咩選擇？

多謝你認真睇！
我暫時覺得自己未來並唔會喺日本長期定居
旅遊、短住可以
但係氛圍太壓抑，自己覺得不宜久留
但係我唔否認日本係一個好美麗嘅國家

點解日本人咁撚鐘意搭訕？
有d仲要係呀叔定阿伯，聽唔明佢地up乜不過似問我做唔做援交 明明果陣日光日白

係，差啲嘅學校校規唔嚴，啲女仔條裙有啲真係僅僅摭到pat pat

呢排學緊日文，啲生字好難記

圖都無張都可以講咁耐
連登仔

日本人點睇香港人同中國人？
其實佢地係咪分唔清覺得都是蝗

普通香港人點先可以係日本讀書
你屋企人工作需要去個度？
本身係香港讀名校同 國際學校？

直線讚自己

你覺得日本男仔同香港男仔性格上有咩分別？
啲同學會唔會覺得你英文好勁？

據我所知日文冇咩粗口所以要鬧人嘅時候就會用啲好高級嘅敬語
想問下呢樣係咪真

課室圖呢

Yes, I am 我就是個平家BOY

放學會做咩

樓主日文level如何?

大概幾時開始接觸日文？
如果大學exchange的話邊間好？

好羨慕你可以向日本生活，我都超鍾意日本

Hallo 無圖

對唔住對唔住！

有時佢哋講得太多次唔好意思我真係會有少少唔自在
我學校仲有另外2個exchange student，早過我嚟

佢哋會成日問我有啲字嘅中文係乜，因為佢哋好多唔知香港係講廣東話，我就會同時教佢哋普通話同粵語讀音，解釋我哋同中國內地唔同，佢哋講中国語，我哋講広東語。算係盡我代表香港嚟日本交流嘅責任

有個交流生原來年年都嚟香港旅行，返香港會同佢一齊去玩

我談戀愛經驗唔多，唔知佢哋對我點睇

同樣都係亞洲國家，學校生活唔難適應。只係要留意同老師講嘢要認真啲，唔好畀佢以為你唔尊重佢。

我試過上古典堂，老師教源氏物語。喺香港讀理科嘅小妹對文學一直都好有興趣。但係老師竟然skip咗我唔派材料畀我。其實喺我間學校交換生同真正嘅學生老師分得好開，所以我覺得自己好似被排除在外咁。不過我鼓起勇氣同老師講我想一齊上古典堂，老師都肯派返材料畀我

多謝你嘅祝福！

會唔會有訓導捉
返到學校第一件事係咪換鞋 有d學校好似係著拖鞋好搞笑

想識隔離班既女仔 可以點做？

十萬羊？

影你既絕對領域 睇吓有無日本妹味？

圖

日本妹係咪個個都覺得處女係羞家事
就算係處都同人講唔係處
初中就求其揾個男仔破處
日本性交年齡係幾歲
係咪真係有兩小無猜法
中一二扑野都唔會有罪

有冇同日本仔拍過拖？

我都想

我無喺職場打滾過，但係照我觀察基於日本嘅階級觀念就係咁的
女性地位而家好似全世界咁不斷掘起緊，好多媽媽唔再係全職主婦
我host family比較有錢，置業無咩問題，加上我唔係住喺東京，樓價無咁貴，置業相對較容易

多謝你嘅問題，希望可以用我有限嘅知識解答你

可唔可以介紹下你個寄宿家庭
好似幾warm

求介紹 可以？

唔算有錢，食得飽著得暖過得去。
去exchange呢筆錢對屋企人嚟講唔係小數目
所以會好好珍惜呢一年，返嚟好好讀書報答爸爸媽媽

圖片

小賣部有好多唔同種類嘅麵包、布丁、飲品、飯糰、小便當
我就係host mom整畀我嘅

好少聽理科人講對文學有興趣

點解你會識廣東話

我都係要不斷聽人重覆至記到入腦
一齊加油呀！萬事起頭難

都幾好餸，你同host family關係幾好?有無多d生活趣事分享?同佢地距離感會唔會都好重

點稱呼host family?

係咪凍食唔會叮

有冇食過炸雞君 係咪經常都會食?

想做你host mom個囡

源氏物語

係呀，host mom都直言其實分唔到香港人同內地人
但係一見到有人踎低就知係內地人

真係咁好心機擺好哂位 係咪老公做野，老婆全職主婦

高中只可參加交流生計劃
唔雖要家人喺日本工作
本身讀普通中中

以前有個FD去挪威，影左張比兩個鬼妹錫既相

對上一次學校搞活動有咩可以share下

日本人唔吝嗇稱讚別人，真又好假又好都頓時令人心花怒放啦 媾女都易啲
我本身英文都算流利

個面仲興唔興hunter?

唔係嘅，佢哋嘅粗口就乜無問候你阿媽嗰類，都係啲聽落去好污糟嘅字，鬧人都係用嗰啲

有無諗過做youtuber講係日本留學既生活
我見去台灣都有人開channel
去日本應該好多人有興趣

唱吓K，去行街、去朋友屋企玩

聽得明8成
講到7成

便利店有咩好食

男性朋友屋企

點樣媾日本妹

點解無啦啦去日本讀既，移民？

一直想學日文奈何太懶
家姐有學過日文所以有少少咁多底
有時同佢聽吓電台咁

好對唔住呀我係高中exchange 大學嘅話幫唔到你

希望你都有機會體驗吓日本嘅校園生活！

明白 唔該絲打
好羨慕你可以感受日本高中文化
我已經錯過咗呢個機會

好有feel

我間學校會
係，要換室內鞋。但係其實我哋會著室內鞋出室外，所以換嚟都無用，都係一樣污糟
我第一日返學就係著拖鞋！好奇怪！同校服一啲都唔夾

港幣

樓主好用心放覆
但係有邊兩間？有冇咩資助？
你嘅意思係唔使識日文都可以去嗰度讀
但去到咪同啲同學講唔到野
同埋點讀

唔會覺處羞家
兩小無猜法無聽過，可以幫你問吓host

多唔多朋友仔，佢地係咪好樂意識外國人

學校係咪有canteen?之前參觀過小學,學校有canteen,學生要負責打掃課室,返到學校要除鞋換拖鞋真心高汁,lunch食佢地canteen整嘅餸好正

無呀

除咗爸爸媽媽
有1個姐姐1個妹妹3隻狗仔
個個都好搞笑，媽媽好玩得
成日喺條街同我哋一齊做白癡嘢
姐姐學緊中文，所以我哋成日用中文講秘密
妹妹成日帶朋友仔返屋企玩，佢啲朋友我就識曬
爸爸係醫生，好忙，但係好中意旅行，一放假就周圍飛
帶好多好多手信

本身中意寫吓字睇吓書，但係更中意科學

我係香港人

迷之轉學生

認真講句
好想識你

厲害
すごいね

點解可以唔考香港dse
其實日文個d 中學對比香港咁麻麻，大學你點入到間好既？？

成日都聽工作文化要服從，年功序列令老屎忽當道。
但係除左職場上，同上面講嘅為左令其他人舒服啲而壓抑之外。
可唔可以講多少少
就快u grad，打算去日本讀完修士就留日工作。

上面有介紹到host
佢哋對我好好，有少少距離感，當我係客人多啲
但係佢哋成日學我講廣東話好好笑
我有一次教佢哋
哈利波特入面有一句咒語係wingardium leviosa
廣東話係溫加癲啦維也薩
佢哋成日就喺度講溫加癲啦維也薩

パパ、ママ
姐姐妹妹叫名

佢哋對香港人有咩印象?好?壞?
佢哋反中國會唔會當香港中國咁反埋?

日本女仔 鐘意男仔大大隻好似彭于晏咁
定係瘦猛猛韓星款 抑或只係睇樣

絲打可唔可以分享個計劃條link黎

上網搵好多都係語言學校黎既

仲有大學可唔可以去中學度交換，想識jk

唔會，凍食都好好味！！

啲學生條裙咁短唔怕走光咩?
聽聞日本女仔唔興打底

我都想問呢個問題，你點入返好既大學

同埋聽講如果你識講英文人哋會當你神咁拜
真定假

無食過，但係host mom成日整炸雞，好好好好味

日本一向預埋凍食

是的！媽媽每日都要5 6點起身整4個便當

返學要幾耐?
係咪好多痴漢?

假撚到
自貼連埋username啦
咁撚多人信

咁你呢

見你便當好似無刺生，日本人係咪無我地想像中食刺生食得咁頻密

樓主 做野啦
有人挑你機

日本妹對靚仔定義同香港係咪唔同 ? 鍾意男仔留長頭髮? 文靜型？

人地之前影落無啦啦點會有username,同埋去日本exhcange有咩好扮?

同香港有咩唔同

頂 睇到呢到先知你係絲

咁又真係好多人好無聊
好似以前有條友扮住半山
又司機又太子盛 最尾比人踢爆

你老尾得個一張課室圖就話讀緊日本高中
自貼又冇 日本妹影都冇 個堆乜柒證件圖都冇
仲咁多人信

咁你係咪貓天

扮住半山威好多喎

十幾頁都係得張便當圖呢D周圍都搵到嘅相
求其拎張username影落街都唔做

有咩好扮？
大把假膠扮左扮右開個你問我答博出位啦

其實我唔信既係，高中個年過去，分分中令到你連大學都入唔到
咁都入得返香港d 大學既話，你唔去日本個年專心讀可以入神科

反而大學去一年就另一回事

上次係文化祭
我整咗張poster介紹香港
仲著咗香港校服

樓主係日本邊到讀，去日本搵你玩

樓主唔好深潛 扮訓左
求其影d 相黎先啦

係 不過冇圖
訂閱咗我未

就算張相有username，都可以去日本旅行影;咁樣猜度係無止境，而且大把對日本有認識既巴打會判斷到佢真定假，係假膠一定有人踢爆

有諗過
但係我講嘢唔係好吸引人
又一嚿嚿
又無樣

俾啲誠意 自貼校服未

7仔個pizza包好好味！！

有錢女

日本人點睇香港校服

如果有男同學主動約妳
妳會唔會受溝？

pe衫

EF 同 AFS
AFS有獎學金
EF無
唔識日文都去得
但係最好走前起碼背好50音
係呀唔識就好難溝通，如果你覺得喺嗰度由零開始有挑戰性嘅都未嘗唔係一個壞主意

李小龍 佢地日本人打boxing都好勁，好多中學已經進行緊職業訓練

Pe衫咪又係短褲
麻麻地

樓主屋企係咪幾有錢?
有冇溝吓d啊蛇

邊隻

佢哋都會好熱情同我打招呼，好樂意識外國人
有個女仔尋日特登嚟我班房搵我
就係為咗同我講話佢睇過錦繡未央
佢哋為咗同你有多啲交流會盡佢所能搬出佢對你來自嘅國家嘅認知

我學校得小食部無canteen
我哋每日放學前都要掃除
全校都要掃
老師都要幫手
廁所都要學生洗

九洲邊度 福岡？熊本？鹿兒島？

暫時未有

泳衣

多謝你嘅垂青

有冇暫時體會分享？
另外想問係邊個城市？

喺日本讀加油 依家我都學緊日文

佢地好似好主動咁
呢d例子香港好似比較少發生

我一年後會返嚟，諗緊考DSE定轉IB
我去嗰邊係文化交流為主，唔係focus喺學術上嘅

整到好靚

Lunch果陣小食部係咪好多人?
係咪買個炒麵麵包都爭崩頭?

近排日本最流行咩話題

好正

梗係打死都讀IB
更何況你想去外國升學

我都想去日本讀書，唔想考Dse

有冇同同學去澡堂，慣唔慣係同性面前沖涼/換衫

想知老師同學會點叫你
一開始插班個陣點自我介紹

樓主有冇加入咩部活?

我喺呢度唔算好耐，所以我所觀察到嘅實在有限！真係好抱歉！如果我有啲乜嘢新發現，會再update畀大家
希望唔會今你太失望

其實呢啲international school
同日本文化協會嗰啲有冇分別
我之前有睇過喺香港嗰啲日本官方組織留學嘅簡介
要申請然後面試好似仲有好多野
因為我喺直情想喺嗰邊讀埋大學
睇完仲唔明

我都好想去日本讀高中，我唔撚想考dse啊

佢哋對香港人無乜特別嘅印象，覺得香港係一個好似新加坡咁嘅，人人英文都好叻嘅繁忙都市
我暫時未見過有日本人對香港人（我）唔友好

宜家佢哋好迷韓星，應該中意韓星嗰type多啲

點樣可以識到日本妹 ？

巴打可以search EF
大學去中學有難度，但係有聽講過jet program，巴打可以去睇睇

無圖好難相信

怕！所以一定有打底！

我學校校服好核突搞到個個好村姑
但係換返自己衫其實好多都好靚

會好崇拜，算唔算係神咁拜呢？

樓主過去讀書前有冇學過日文？ 我都想過去

路程25分鐘
暫時好好彩未預到癡漢

睇樓主打嘅野覺得唔似係17歲 幾成熟

便當通常都無剌身
的確無我想像中食得咁密
我屋企都係一個月2-3次咁
btw佢哋食生馬肉
我食完痾咗2日

樓主可以介紹日本妹我識嗎？好想識

有無去過魚市場睇拍賣/食魚生大餐

都係睇五官，街上見面嘅男仔大多都係清爽短髮，長少少就gel衡佢
佢哋而家理想型偏向韓星嗰邊

樓主住係日本邊個城市？
好似追左咁耐po都睇唔到
可能我睇漏左
同埋想問
係咪一到星期六日就有某d地方好熱鬧好多人？(好似香港既旺角尖沙咀咁)
除左唱k 行街 日本人通常有咩娛樂？

右下角會唔會寫香港の漢字好d
中國用簡體字架嘛

AFSer?

會唔會同同學/寄宿family討論日本侵華，領土問題呢類敏感話題

唔知要點樣先可以令滿腹懷疑嘅人信服
奉上學生證一張

唔該曬

文化祭其實係咪真係好似劇動畫咁青春咁好玩

我喺九州，有機會會留telegram畀大家

啲字唔似17歲女仔啲字 幾特別

識唔識到朋友

都係嗰句kawaii
style好唔同咁

邊到壓力大啲

我對談戀愛呢啲事無乜認知
如果係有男仔有女仔一班人出去會應邀

上面有稍稍分享到
唔自爆啦，九州北，縮窄少少

仲有就想問埋
喺香港嗰啲日本官方組織 語言學校
同埋EF AFS呢啲應該叫做international school？
個分別喺邊度
事關我打算去一年學左日文先
之後再喺嗰度讀大學
所以想知道上面嗰三種機構
做交流生同埋長住有咩分別
我見又有資助咁生活冇咁艱難

多謝你！
一齊加油！

多謝！！

係！食晏買一定搶唔到
9點幾放break就好落去買

都係抖音同韓星

LM

絲打係日本邊到

好快就去修學旅行，要同同學仔一齊喺浴堂沖
我哋PE堂完咗成班女仔都唔怕羞一齊換

會叫我英文名加ちゃん
用日文介紹中英文名
邊度嚟
有咩興趣
同埋日本仲未係好好
有咩錯誤請多多指教

劍道初哥

好對唔住，我都唔係好清楚

成日覺得佢哋完學期同新學期個交接會好奇妙

3月尾完畢業式

四月就開學

個感覺好似冇我哋暑假完先新學期咁好咁

其實係點嘅感覺 可唔可以問下你啲同學仔？

有個底 基本對答同50音

好多日本妹寫漢字都好靚㗎 我覺得係基本嘢嚟

多謝你！我個樣都老老哋

我食生嘢就唔舒服
好想去

Host family 有冇迫你食納豆？

我宜家喺九州北部
九州北部最熱鬧應該係博多
好多人，但係無香港咁逼
娛樂呀，我哋會去一啲娛樂性嘅體育館玩
保齡、溜冰、棒球乜都有

去日本返學真係好多人嘅夢想

加油 希望你喺日本開開心心

Tiktok喺日本興到咩程度
好似好多JK中意玩
呢排睇成為不了野獸的我們見到tiktok有埋sponsorship

多謝建議！我12月會再介紹一次，會改咗佢！

樓主好勇感
好正 以前中四有諗過（仲有會考年代
但番到黎駁唔番 所以放棄

有同host略略講吓。
礙於言語問題好難傾得深入

去過唔少學校文化祭
差少少嘅學校玩得好癲
好羨慕

多謝你

日本朋友固然有，仲有嚟自世界嚟日本exchange嘅人！

上面係間機構個website, 有同班同學中四去，返到黎讀中五，唔使驚冇咗一年讀dse syllabus
調返轉亦有exchangers黎我學校，其實真係黎玩，成年淨係學到廣東話粗口

樓主介紹香港 好波

各有壓力 差不多大
日本人收收埋埋啲

笑撚咗

有冇聽babymetal

補充少少，你唔talkative真係有機會成年自己一個on99唔知做緊乜，但你識到一個人其實已經可以識到一班人

豬朋狗友

語言學校其實可以參埋EF一份，都係focus喺學語言
AFS就更focus喺文化交流
語言學校對入當地大學更有用
交流生通常都係3星期至1年，唔算長住

九州北部

可以！我放完假返去問吓！

afs？

竟然唔係日本本土野
日劇呀 明星呀 果D冇人講咩

高中讀足咁多年?
之後會唔會想係到讀大學/專門學校果d?

host好好
成日好擔心佢煮嘅嘢食唔啱我胃口
話想食乜唔想食乜即管講
從來唔逼我食任何嘢

納豆陣味太頂癮

多謝你嘅祝福！

可能唔係首都圈有些少唔同？

小學生至上班族都有玩
妹妹日日跳手指舞
搭電車見到啲男性上班族碌tik tok

我都諗咗2年
趁而家自己無乜負擔同憂慮、仲冒得險嘅時候做咗佢！

比較少 無韓流同抖音咁hit
host 姐姐都唔睇電視

1年exchange

一張學生妹相都無

多謝分享！亦都滿足到我對日本學校嘅好奇，未來嘅野唔好諗太多，好好享受下日本嘅生活，祝妳有個精彩難忘嘅一年

多謝你！無諗過大家會為我加油同祝福
連登有愛呀

高質post留名
皮已正

你就好啦
咩人都識d
要珍惜阿

多謝支持！

多謝樓主頭先答我啲問題
但樓主除咗想睇日本隱藏嘅嘢之外
係想見識多啲定係咩？
定嚮往日本文化？
因為見你話大學又唔想係日本讀
爸爸媽媽好開放同埋有啲家底？
我比較想知點解去日本 冇可能淨係睇隱藏嘅嘢嫁嗎

可唔可以介紹下你個host family?
同埋你宜家煮嘅屋係咩類型，獨立屋定一個單位？

大把人17歲仲on99咁，樓主講野已經有紋有路，俾個叻你

世界好大，想去見識吓
唔迷動漫但係中意日本古風同現代嘅相互磨合
日本係我想探究嘅其中一個地方
爸爸媽媽起初好反對，用咗差唔多2年說服佢哋
屋企亦都唔富有，所以我好感激佢哋肯畀呢筆錢
我知道呢啲唔係必然
我自己都暗暗下定決心要好好用呢年見識多啲
變得更成熟
返嚟專心讀書
好好報答佢哋

上面有略略介紹，希望巴打唔介意上返去睇
我住公寓大廈頂樓，全層打通咗做一個單位
好寬敞
好感恩有個又warm環境又好嘅host

點解咁夜仲未訓?

多謝你！

好好奇大家有咩問題
第一次開post有啲小激動

你真係諗清諗楚，一公開就好多厹搵你
最好就你叫對方留

學校有咩社團揀?

想睇下你host個屋企

樓主假期會有咩做？

樓主感覺好成熟，當年17歲嘅自己仲係無咩方向感

岩岩追哂po 都幾羨慕你
比我介紹香港既話
一定會話香港就係李小龍長大既地方
佢拍既電影亦都係香港電影
李小龍講粵語，唔識中国語

樓主都幾識諗有啲估唔到
同連登常見嘅答案唔同嘅
多謝你解答我之前疑問
俾心機

樓主幾有心機，我都想試下去日本讀書，但老了，下個月去WORKING HOLIDAY，有機會黎九州可以見個面

你啲同學有冇聽過produce48
同埋3條日本妹去韓國發展呢單野

感激樓主向日本宣傳香港=/=中國
上面見你既分享都好詳盡
另外想問下有冇咩方法可以識下日本人傾計？

d 人問完又問樓主都咁好氣答晒真係好勁

想問遊客有冇得入學校文化祭玩？定係要有招待卷先入得？
Btw好羨慕

樓主好犀利
年紀咁輕咁高行動力
將來實係做大事既人

我睇哂個po都自愧不如

氛圍太壓抑，形容得好好。
唔知點解係嗰邊生活硬係有種透唔到氣嘅感覺。
BTW, 開到銀行户口未？

thank you
仲想問， 日本人真係好沉迷/好多時間打機？
好多日本game都係要每日打好耐先做得完D任務，又要特定時間打， 又要期限短

想知平時日本人去邊到買生果，試過去旅行見到d生果都勁貴，同埋睇小丸子有得食密瓜好似中獎咁～
佢地有冇飯後食生果呢回事？

樓主好成熟
說話禮貌又有條理 語言能力又有 對未來有計劃 又有行動力
睇返自己年紀大D但就一事無成又迷失方向 真係自愧不如

祝樓主有個難忘又愉快嘅exchange生活

樓主之前係香港讀女校？

n2 加油 我都係今年7月-6考到

日本語どれくらい勉強したの？

談吐完全唔似17歲

日本人係咪好鐘意童顏樣既人(不論男女)

好似好多同「可愛」有關既用語都係出自日本

校服同書包點嘅樣
btw絲打手字機靚

樓主好叻女，欣賞你

希望你呢一年過得開開心心，可以有難忘嘅回憶！
同埋雖然日本好安全，自己一個女仔都要小心呀～

另外，如果樓主本身成績唔錯，強烈建議你將來搵啲好嘅(國際？)學校讀A-level / IB，升歐美大學容易啲銜接之餘，你會喺學到更多嘅同時擁有更大自由度、屬於自己嘅時間。我相信呢兩個制度會比dse更適合樓主。

加油！

茶道書道花道劍道
田徑 吹奏樂 畫劇 新聞部
等等

假期會自己一個去周圍行吓影吓相
有時會同host去街

多謝你。我都只係對自己嘅人生有少少咁多方向
一切仲好搖擺不定

樓主比心機呀

多謝你咁有耐心追曬po！
我會喺12月正式介紹落足戲份畀佢㗎喇！

多謝你！
我會好好加油！

可以！有機會見

よろしく

私の日本語を勉強し始めたばかりです

遲下諗住移民日本

如果去旅行，可以問路順便撩佢講嘢
我就成日自己搭巴士周圍去
每次上到車都會問鄰坐呢架車係咪去我想去嘅地方
佢答完，你可以同佢講
呀，我去呢度做乜乜乜呀，我係香港嚟㗎
你又去邊呀
打開吓話匣子
我自己試 成功率都有8-9成

樓主E個決定我覺得好好 17歲就咁有決心
我自己就岩岩去完1年既日本工作假期 真係過得好快 以家岩岩23歲了 有D後悔冇體驗多D野同識個日本女朋友
記住經歷體驗更多 唔好好似我咁

樓主好叻 一禁入黎就第一頁睇到最底

大部分文化祭都招待外賓㗎
如果想去參觀吓，不妨揀喺9月嚟日本
大部分嘅學校都會喺呢個時候搞文化祭！

係咪讀梗藝術學校？

樓主miss左我

日本既人有禮貌 講野又好客氣
樓主有時會唔會唔自在？
會唔會掛住香港既直腸直肚？

Anyway 呢個係一個好難得既經驗
樓主好好享受

唔敢當唔敢當
只係份人比較坐唔定
又中二病，好想做啲特別嘅事
令自己不至於淪落成一副無趣嘅皮囊姐

係，好似心口有嘢塞住咁
銀行户口？

佢哋搭交通工具同我哋一樣都係機不離手
但係有一啲人會睇書
好有氣質

知道樓主返邊間高校了...
件校服深藍色左邊有校章呢....

我屋企無飯後水果嘅習慣
但係我知到有啲家庭有
我哋都係喺超市買生果
我仲未喺度見過好似香港街市咁嘅地方

《大家的日本語》o既 grammar 書係用日文寫
咁點樣學 grammar 好呢

樓主順道向日本同學介紹埋香港工時世界第一同IQ全球最高
Btw樓主手字算幾靚，做得幾有心機，不過遺憾係冇講hong kong is not China

兩邊中學課程比較如何?
老師上堂有沒有分別?

多謝你
我對未來有展望，但係未有詳細嘅計劃
仲需要努力
作為一個00後
希望大家唔好咁歧視我哋
我哋都有小小嘅想法
無大家諗咁差㗎

心口有嘢塞住 <~ 講得出呢個感受，幾可肯定你喺日本生活。
日本銀行户口出名難開嘛，趁有在留卡開定先以備日後有用。

記得教識佢地hk is not china

佢有好多例句範文，同教緊嘅grammar有連繫
我自己覺得呢本書幾適合我
如果係咁巴打可能要本中文注釋比較多嘅書
對唔住令你有疑惑

樓主姓陳?

多謝你！
我會喺12月好好出盡渾身解數好好介紹！

日本男仔點睇香港女仔？
佢地又傾向鍾意邊種類型女性

樓主係個邊加油 難得唔係假膠既你問我答post

日本老師9成半照書讀，無分組討論好悶
我喺香港嘅老師會成日講笑，有分組
但係凡事有例外
好似日本嘅地理阿sir會早10分鐘教完書
畀我哋休息做自己嘢
上佢堂都好chill

剩係呢幅圖，都已經好撚青春
多謝你分享好多日本既生活！希望你係個邊可以探索更多日本文化嘅野！

無問過，可以幫你問吓！

多謝你嘅支持！

多謝你，我會好好善用呢一年！

樓主加油喇 不過DSE係咪有語言科考

啲學生怕唔怕老師?

有無教路點食日本學生妹
男人既終極夢想

知道！
巴打指嘅係選修科？

尊敬，唔多算係怕
有時都會開吓玩笑

係 我見有Spanish考 不過唔知有冇日文

如果香港老師照書up, 應該會俾班學生睇唔起……

去日本抱著體驗心態短期生活真係好開心呀
不過做日本人真係好大壓力
同日本男仔拍過拖真係覺得不了 大男人到

樓主記得介紹多d香港先有嘅美食，同埋推介佢地買tempo同食芒果甜品，最緊要講下香港男女嘅特徵方便佢地識別

聽講過有，但係自己無讀

多謝你嘅提議，已經mark低咗！
幫咗我個大忙！！

有無自學日文書推薦? 好欣賞你有咁大勇氣去日本留學 仲要無人無物由0開始

加油 DSE真係辛苦野黎
18DSE

多謝你！
我自己用緊我們的日本語
我中意佢0中文0依賴
但係頭先有巴打反映
無中文解釋有啲難學文法
睇吓巴拉點睇

呢個年紀嘅女仔真係少有咁有頭腦又有家教，多謝樓主去日本做香港嘅外交大使

福岡？
認得你係邊個了

1.有好朋友未？(即係會成日一齊返學放學食飯行街)

2.童顏樣係咪係日本好受歡迎(不論男女)? 有關可愛既野多數同日本有關?

推下兩條樓主MISS咗既先

依家都係日本大學exchange緊
排隊搭翻學架巴士嗰陣最興一見到有fd係前面就若無其事咁過去打尖
唔知係咪我諗得佢地太有禮貌
初初見到嗰陣真係好跌眼鏡

多謝！我會努力向日本promote香港

加油

好多年前我係用過《大家的日本語》
但當時我係同我家姐一齊報班
而家我好耐無 pick up 返 (10 年以上), 自學唔知點學

近黎買左本《大家學標準日本語》
係有用中文講日文 grammar 的
同埋《大家的日本語》好似仲未掉

小妹妹唔該晒妳
唔使對唔住

唔好意思睇漏咗

1.有同幾個日本女仔做咗好朋友，會一齊食飯同放學，講吓學校啲衰嘢

2.童顏會令人易親近啲，所以幾受歡迎。可愛的話，我覺得係因為日本人對可愛呢個詞嘅運用太泛濫，令到大部分日本嘅嘢同可愛畫上等號

無乜唔同 可能因為我住嘅地方氣候同香港差唔多

想識日本妹 有咩方法

唔洗，多謝你嘅回覆
可以畀到建議畀其他想學日文嘅人！

樓主留唔留得tg

hi絲打 我都係日本working holiday緊,啱啱到埗
見你生活幾開心咁
我見好多日本人唔介意同D陌生人傾計

好似食緊飯同格離枱傾計好平常,同香港差好遠

Hello巴打

係呀，你肯撩
出於禮貌佢哋一定會答你㗎！
一齊加油！

佢地課程內容算唔算易?
如果用香港中學對做比較

係咪個個都鍾意睇動漫

好多女仔都好豬

其實即係二戰前嘅舊字體黎？喺好多古廟同石碑都見到。
不如叫中國傳統漢字，因為台灣而家都用緊。

冇咩問題想問
純粹覺得個post好有趣
由1追到尾都唔悶
加油呀樓主

我都好想去日本留學 但奈何日文完全唔得
樓主要好好珍惜呢個機會啊

話說日校男仔D頭髮係咪真係好似動漫咁留到好長

點解成日見佢地去主題公園玩會著住自已套校服同揹埋書包？
仲有點解日本女仔好多都有虎牙？

樓主屋企人係咪開鋪頭？ 係商場

去一年走個陣會唔會唔捨得日本
翻香港會唔會跟唔上學業
中學點解又會俾你咁做
你返香港係咪要讀返中六 無啦啦skip咗一年

同埋一年時間識日本朋友會唔會好難交情好深
大家仲細 將來聯絡 佢地係日本 你係香港
會唔會keep唔到到 大家最多頭一兩年都會send下whatsapp

日本學生妹係咪好開放？ 大把一早破晒處？ 對性係咪都無乜所謂？

睇黎你對日本了解太少
佢哋呢種叫做 「以心伝心」
即係好似拒絕人都唔會直接拒絕
希望人哋明白自己嘅心意
其實日本呢個民族就係咁樣
你又唔可以話佢係假
佢哋呢啲唔算係咩表面功夫
係民族性質

利伸:喺日本住咗12年 拿埋永住 而家喺秘魯旅行緊

見樓主好好人咁詳細答左我 特登回多次 樓主自己小心d 自己一個人係外地 唔知日本叫唔叫安全 之前去日本見到有d板係貼住通緝令

題外話
最好都係好似上面d巴打咁講
想了解日本更多既其他巴打自己留tg
你留既話應該真係好多厹

點解入學校之前要換鞋?

做咩仲唔訓既？

都有接觸過00頭嘅人，其實冇咁嘢，唔會歧視嘅，自己都只係90尾 再後生d就唔識了

你真係好有禮貌，原諒我係咁講，因為生活上好少遇到d重禮嘅人

仲有請問下日本唔同地方之間嘅物價差異大唔大？
例如東京同你住緊個度比

有無比人叫拍av?

マジ？
チョット信じられないんですよね( ﾟдﾟ)

好青春 其實一年10萬包哂唔算貴 不過我都好想試呢種學校生活 好似好開心

追哂成個post 樓主講野真係好成熟 仲答得好詳細
諗番自己17歲仲on99咁
Btw好好珍惜呢一年時間 等你再share多啲日本文化比我地睇

係香港果時係米係大埔讀書？

Lm

好多想問嘅問題比人問咗

btw樓主許嗰邊加油呀

咩條件先過到去
Eg 學歷 語文能力
同埋係咪要有30萬係戶口至過到去？

有無俾人集體欺凌?

用下腦......

樓主對答成熟穩重 但又帶有年輕人既真誠
行動能力高 觀察力仔細 有批評思考
大部分00後
況且係17歲呢d年紀既女仔通常仲係忙於做mk妹
加油 你非池中物

樓主好叻女，我17歲個時仲係舊飯咁，而你已經咁叻女，咁獨立
祝你係日本呢段時間開開心心，平時睇得多動漫，好向往日本啲中學生活，好似好多姿多彩，淨係文化祭都好好玩

日本人幾時會落妝？
如果同男友同居幾時先落妝？
會唔會有趕住返學/去某地方 而無化妝出街？
沖涼浸浴果缸水成家人都用同一缸？

想知同香港課程比較英文數學科學果d水平係咪差唔多？
Btw加油同好好享受係日本既生活

唔洗對唔住哈哈

咁你由開始讀日文到可以同local正常溝通用左幾耐？

同埋自學的話邊本書好？

btw讀IB啦，對外國大學黎講認受性真係高啲（我都係IB）

影套校服黎睇下

d字好靚
好羨慕樓主係日本讀書

多謝你嘅支持

樓主咁早起

日本讀書有冇公開試入大學？定好似每間大學有自己入學試？係咪同香港一樣有神科個啲?

知道！我會好好珍惜！

日本學校對男仔髮型都有要求
我暫時未見過有男仔頭髮長到摭到耳仔

宜家好興㗎！青春嘛
甚至有啲女仔已經高中畢業
都會特登約理朋友搵返套校服著去玩

虎牙方面我之前睇過一啲文章
話係因為日本食物比較軟身
唔多需要強大牙齒
而導致牙齒生得比較亂
我唔知係咪真，但係喺我學校
牙齒生得亂嘅女仔無我想像中咁多
一班可能就3-5個咁

完全無關係 只係你肯唔肯踏出呢一步
我連50音都未見過就去左日本

點解日本人咁多墨

我宜家仲喺日本，呢度好多問題我都未答到
可能走嘅再開多個post講啦
多謝你嘅問題！
點解學校畀我做方面
其實我學校唔多支持我去
我同佢講我要休學一年嘅時候
佢都問可唔可以唔去
我就話我已經畀咗錢，無得唔去
而學校都係口頭話返嚟會繼續畀我讀中六

多謝你嘅分享！
對唔住喺度只係一段短時間，
無絲打你了解得咁深入

早呀樓主～
好羨慕你可以做真真正正既高中生

想問佢地之前唔係反韓咩依家又多返人鐘意喇？
咁Arashi 同J家個啲仲高唔高人氣架？高中生係咪都成日睇con？

Btw 樓主有冇追開邊個？

多謝巴打！我會好好照顧自己！
我而家一定會喺七點之前返屋企
因為host有話過附近有啲人
唔知係咪工作壓力太大而周街捅人

明白，會咁做的！

沖涼果陣咪落妝..
同上
會帶口罩
你意思係同一隻缸定同一缸水？
係會用同一缸水+同一隻缸
沖好晒涼 先會落去浸

保持學校乾淨。然而無乜用

多謝你！
只係覺得大家都有被尊重嘅資格
有禮貌啲大家都相處得開心啲
有何不可呢

我呢邊物價比東京平少少咁多
但係交通費貴過東京幾多吓

寄宿家庭有咩成員？
間屋幾大？

多謝你咁有耐心睇曬！
我會好好珍惜呢段時間，
搵多啲嘢分享畀大家！

有冇癡漢？

讀完中五去 通常讀完中三至中五就去得
語言無咩要求，但係為咗順利啲建議有返個基礎先
户口無要求要有幾錢

做咩唔諗住係日本讀埋大學？
去歐美留學諗住讀咩科？讀完返香港就業？

早晨呀

佢哋宜家好好好哈韓，
有好多地方都有專賣週邊嘅地方
呢啲組合比起韓星開始無咁hit

我無追星嘅習慣，但係好中意One OK Rock

去個邊生活費高唔高？有無咩文化開始時唔習慣

留得太耐，想去其他地方開吓眼界
諗住讀生物嘅範疇，宜家有打算讀生物工程
就業方面會升上大學再計劃

我host包我三餐，一個月行街買嘢連交通費2千零蚊到
交通費我呢邊比較貴
我唔習慣同學仔好有意識隱藏自己嘅分數
每次派卷佢哋都會佔據唔同嘅角落睇分數
然後摺起右下角分數嗰度唔畀人睇
香港未見過一班咁多人咁在乎畀人見到分數
覺得有少少唔自在

連登ac點來？

日本同學/老師會點稱呼你？ 英文名？

去日本有咩好

我依家都喺日本大學exchange，每朝踩單車去車站都見化曬妝嘅jk都幾正

校長條八婆點評價你

樓主影下絕對領域

樓主17歲嚟講講嘢真係好大方得體
第一次追post由頭睇到落尾都唔覺悶
多謝你分享咁多 令我擴闊咗唔少視野

高中exchange

英文名+ちゃん

日本垃圾分類如何？ 聽過話係都亂鳩丟

多謝你覺得我講嘢唔悶
仲好驚太長氣無人肯睇

每個地區嘅垃圾分類都唔一樣
有啲地方就只需將膠樽分出嚟
有啲地方呢樣嗰樣分一餐

有冇比人欺凌
日本家下欺凌仲係咪好嚴重

我都住九州
我個translator係鬼佬
好多年前都係來九州高中做交換生
最後留低結婚生仔

組團搵樓主

馬肉陣味真係食唔慣

追曬

樓主好有心會覆曬
加油支持你

連登日本仔

樓豬有冇文化祭門票阿
一生人好想入去玩次

香港/台灣漢字

如果用google translate 聽讀音準唔準？

日本仔條J大唔大

岩岩睇哂
樓主好犀利 好羨慕可以有咁既高中生活
岩岩第一次去完日本去左福岡 都搞到勁想學日文同年年去日本

好羨慕呀
可唔可以post 多d 生活既相。
或者開個instigram 得閒post 下相

以一路都好想學日文，八年前暑假上過堂，不過暑假完左冇再上。前排的起心乾由50音開始練返，不過太懶，覺得自己係語言方面冇咩天份，背完之後又停返。其實心底一直都好想學，起碼識聽識講d最基本既生活用語，唔一定識睇，希望去日本旅行都可以靠日文溝通，不過個目標好似好遙遠咁。

樓主加油，多d分享，呢度好多人都對日本好有興趣。洗鬼理d人信唔信，人地唔信咪由得佢唔好信。

今日禮拜日有咩節目？唔出街玩？一早就黎連登答問題。

同埋想問日本學生個個帶飯，咁係咪唔會叮熱，而係就咁凍食？

Afs?

可唔可以影你間房/ 間屋一部份嚟睇 對日本人嘅屋企好有興趣

平時食咩？吉野家？

樓主喺學校有冇見過人當眾表白/收情信?

學校喺咪可以自己組新社團？

樓主有冇join咩社團玩下？

睇嗮，支持

日本人係咪好10，11點後唔出街？
之前去日本11點幾落街，周圍又黑又冇人，都幾驚下

咁早起身？ 琴晚4點我仲見到你回post
One OK Rock 正

住緊第二個星期東京留名

你覺得日本多痴漢定連登多

樓主傑青
已追蹤日後睇你分享

棒球 足球 高中賽係唔係好熱血

咁係咪冇得出學校食？

介紹時可以用多啲連登icon

樓主無視咗我:(

唔經唔覺就碌到底
好多謝樓主肯用一個幾特別既身份去share日本深入d嘅見聞

見到樓上有d巴絲都會問樓主之後點 擔唔擔心將來點 嘅時候就覺得其實香港同日本都好壓抑

雖然無問題想問
但我想同樓主講 未來既野邊擔心得咁多

一訓醒竟然比我見到依個post
依家好後悔17歲冇做過交換生
好葡萄啊

樓主17歲已經好成熟咁
又勇於追求自己想做嘅野

真係好青春好羨慕
一直好鐘意日本又好想係日本讀高中
但以前唔知有呢D計劃錯失左
只係係中學畢業gap year去過wh
依家U都grad埋冇機會啦
希望樓主你呢一年開開心心

想問吓樓主本身係香港讀書成績好唔好？
過到去日本又有無咩科目擅長或唔擅長？
Thanks.

呢個真
好青春

有冇日本妹圖

你地學校有冇人寫書法/有書法學會

唔用iPhone係咪會俾人排

真心膠真係好恐怖

其實我係巴打
你遲啲好快就會發覺日本唔係一個好住嘅地方
shopping旅行就可以
定居不了

有無唸住同嗰邊嘅男仔拍拖 或者有無對象

大部分文化祭都唔需要門票㗎！

今日問咗host family一唔一齊去女僕cafe睇吓

帶飯都係凍食

路人都入得

根主SKIP左我

去左唔好番來
香港好辛苦

jk點解？

女子高中生略稱
じょしこうこうせい
jyosikoukousei

你慣唔慣凍食
試過一次女朋友好好心整便當帶返學俾我食
我問佢係邊叮, 佢叫我就咁食
我開頭以為佢玩我
我:

除左錢 有無話要成績好先去到? 有無咩收生要求?

間房有少少亂，宜家執，執完影畀大家

喺屋企食

未見過 好想見識吓

組社團好麻煩，有好多手續要搞
我學校嚟講係無可能嘅事

我有join劍道

無睇過，不過我有見田徑隊同劍道平時練習都好博命
一班人一齊朝早晨練揮灑汗水
已經好熱血

host mom話佢個年代有啲學校可以外出午膳
而家已經無了

多謝你呀！我喺度時間未算長，
所以可以答到嘅都好有限
不過好多謝大家唔介意

有冇睇ryuuutv

讀普通中中成績全級頭十左右
喺嗰邊最擅長係地理同英文
日本現代文比較蹩腳

有書道，我藝術堂揀咗書道
因為本身中意寫字又已經識漢字
所以好enjoy

間高中算唔算國際學校之類?

全校9成人用IPhone，
但唔用又唔會畀人排嘅

留名 好好睇
加油

我慣呀
本身貓舌頭喺香港已經唔多食熱嘢

成績起碼大部分合格啦
如果絲打想參加我個高中交換生program
可以留tg
我可以畀啲detail你

知道有呢個YouTube channel
但係無乜點睇過

唔算，私立高中

咁邊個社團最勁 去到全國大賽之類?
同埋返學上堂時間表同香港有咩唔同?

小弟當年中學（十幾年前）都有個外國鬼仔黎左讀一個學期

我諗應該同樓主去日整讀書同一個道理

Btw
可以咁樣去日整讀一年書真係幾正

全港有2間高中留學計劃，但我google都唔知邊間，可否講名？

覺唔覺得日文/日式英文好可愛？

日本語はかわいです

樓主就好啦 好好珍惜 到廿幾三歲做叔叔阿姨就只能回味同葡萄

樓主嘅分享同埋對答都好好
啱啱由第一頁睇到尾
繼續追po 樓主加油

有冇拉打/xx戰隊出嚟打怪物？

真實版插班女同學

社團係咪日日都要要早啲去到晨練同放學後都要練幾個鐘？

劍道比人打中痛唔痛，易唔易受傷？

係咪間唔中會有啲合宿同去第二間學校練習賽嗰啲？

EF、AFS

有啲方言好可愛
日式英文係可愛但係好難明

咁讀完呢一年返嚟香港讀咩
洗唔洗重讀返香港冇讀個一年

無錯。我學校就係田徑隊日日晨練
放學都操

劍道自己幾忍得痛，唔覺好痛，暫時未受傷

文化祭有同其他學校打友誼賽

afs 同ef

返嚟如果無轉讀IB就讀中六
要讀返無咗嗰年

#769

絲打一定好大波

受歡迎嘅男仔係咪換女勁快

呢間係我間房

同男仔好少交流，比較怕羞
但係搭公車會聽到佢哋談論關於性嘅嘢

好大啊

好呀 唔該曬

想買下學校嘅距離係咪同住宅區差好遠？
成日睇動畫見啲學校成日都係山上面
同埋日本啲高中係咪多數好大間有哂足球場跑步場個啲咁？

讀完中五嚟咗日本，想返香港轉讀IB
大概有心水科，未有aim邊間學校

M

我學校好近山，但係附近都係住宅區
學校有好多都有個大平地可以練棒球之類
我學校就有跑道

樓主exchange?

我都想玩下

成個感覺好warm

呢啲先係生活 香港冇錢嘅話啲屋真係

你個班有冇同班一齊拍拖既情侶？

文武雙全
又玩樂器又玩滑板
生活好充實令人嚮往

好羨慕樓主！一直都好想體驗一下學園祭 夏祭 修學旅行嗰種氣氛！希望樓主體驗完之後會分享一下～
另外都想問吓日本啲街道係咪冇咩垃圾桶 啲人會自動自覺執好哂唔會隨街扔？同埋都好奇平時host通常會煮咩日本料理比你食？btw One Ok Rock 大好き

結他係咪樓主嫁

妳本身香港讀is?

咁都有得上熱門
你話香港人點會醒

樓主本來係香港校內成績係咪唔錯
講野有文有路

我嗰班無，但係有人同隔離學校嘅學生拍拖

巴打觀察入微
滑板都係呢排先開始學
想充實吓生活

樓主放假有無去日本其他地方玩？
幾時返香港？

你個post好好睇 都冇咩野問 希望你呢年開心啲 記得分享多啲上嚟

日本高中生多唔多人拍拖，大概幾多成到

夜晚8點打後係咪好悶

好的，修學旅行好快到
希望可以同大家分享

垃圾通常會帶返屋企揼

晚餐大概如下

屌你仲大過我香港屋企個廳

我無帶自己枝結他嚟
係host姐姐借畀我的

普通中中

佢哋要一間間學校考
神科同香港一樣都係醫科法律嗰啲

學校普通水平 band2中中
全級頭10 全港水平應該喺中間

多謝你嘅讚賞

嚟緊聖誕假會去大分同廣島
明年盛夏而歸

睇學校
好嘅學校大家忙住讀書
拍拖嘅可能得2成
無咁好嘅8成都有

樓主啲同學係咪都係好迷韓流
係嘅話有冇聽過佢哋講起produce48

通常我7點前就返屋企，怕危險
喺屋企都好多嘢可以做
寫吓字、學吓日文、睇吓劇咁

好似好正咁
樓主有無煮下香港地道野比Host食？

之前見話pd wfc

多謝樓主咁詳細答左我兩次問題

啱啱追完post 又有野想問
係咪真係有jk嘅語言？有冇覺得好難學？

早稻田大學係咪好勁 識入面啲人 英文幾勁

好正 意外地多西方料理 以為會好似我以前住民宿嗰陣餐餐都係日式料理添 比個like host mom btw多圖

覺得樓主好勁
我說咗屋企人好耐都唔畀我高中出國
然後好耐無接觸日本嘢，日文退化晒
結果去咗西方國家讀u

同時都支持樓主回應咁多人

想問野食係咪多數都host 煮？
會唔會間唔中煮返俾人？
有無拜師學藝煮野食？

劍道啲training 係點樣，好intense？
劍道弓道係咪大部分學校都有？
學校有無啲動漫/毒l 嘅 社團？
校園祭有咩活動？
日常消費對比香港如何？
有咩話題會對日本人比較禁忌？二戰個啲？

影套校服嚟睇吓啦

追晒post，幾有趣
絲打加油

細個個時 老豆叫我去日本讀高中 住uncle 到
不過個時崇洋 冇去到

而家好撚後悔 好想去日本讀大學 反而係香港讀緊U 覺得好浪費時間

日本男仔好似大部份都唔高，如果有個高高地6尺左右又正常樣去到會唔會好屈

樓主有冇睇日常
啲學校生活係咪真係咁

靚仔＞高

你係英文方面係咪勁過佢地好多
英文科測驗考試對你黎講係咪好easy

好想睇樓主間中學既環境設施

首先要明白左用日文考英文科試卷同用英文英文科試卷係好唔同

有冇喺街度見過幽助同螢子?

但準備去歐美留學喎, 點都小康啦

日本lunch有冇得出街食?
學校旅行規定咗要著校服?
每日返學放學要幾耐?
日本人係咪唔理政治無國際視野?

依個係我睇過最好睇嘅你問我答
樓豬好野
蟻多嬲死象，屋企廚房幾大哥啲收皮啦

agger 過份謙虛只會顯得虛偽

你意思係佢地d英文卷係用日本問問題?

正路英文卷唔係全英文咩?

睇完樓主依個post 真係長知識
好羨慕樓主 甘早已經有依個決心 而且去實行！
依個態度好值得學習！
我要好好反省下先得

樓主加油啊！期待你之後既post

確實日本人睇樣重過身高好多 睇啲明星就知

有冇女同學相睇下？

有無奇怪校規？

點解佢地咁鍾意戴口罩？

仔仔?

其實大部份地方都係 你好少聽到人話邊個邊個高佬明星靚仔啲就好

反而成日聽邊個矮既明星高啲就完美

我暫時未有特登學潮語
佢哋好多時候都會縮短啲句子
好得意

午餐食凍飯會唔會好唔慣

好av

嘢食基本上每日三餐都係host煮
有同佢講過完咗修學旅行會整春卷畀佢哋食
有學過煮媽媽嘅玉子燒

因為我身份比較特別
而阿sir好好人
話我唔洗好似普通學生咁
一個星期練足6日
我feel free嚟，一日都OK
我學校就無弓道，媽媽話
弓道要求嘅場比較大同特別
所以唔係間間都有

我學校有動漫學會，
會經常幫學校畫活動海報

文化祭每個部活都有宣傳
運動系就有友誼賽
藝術系有表演
老師都有表演
仲有班搞cafe
鬼屋可以玩

日常消費因爲我唔可以退稅嘅緣故
所以有少少貴
我住嘅地區車費都奇貴

我自己好少同日本人講呢啲話題
唔知佢哋有無好避忌

會呀，會好多人注意好受歡迎吓
見過好多高我少少少少咁多嘅美男子
自己158高

見樓主出國讀書令我諗起幾年前的自己說服父母卑我去英國讀高中的過程

嗰陣我媽開嘅條件係要入當地的傳統名校，重要係係人都識果啲。因為佢十月底先答應我，搞到好多好學校的申請都 deadline咗，所以得兩間可以報

之後唯有爆 seed鳩衝，衝到晚晚一、兩點先訓，功課都唔做，返學訓覺，有精神就溫嗰邊啲野，搞到成日卑人屌但都廢x時理。諗返起都有種破釜沉舟的感覺，好熱血青春

最後兩間學校都收我。真係好慶幸有機會出去讀高中體驗下。無論環境、學校設備、氣氛、教學素質都非常好。最可惜係男校 。唯一一次識到女高中生就係佢地去我學校上一日堂同 open day

好欣賞樓主去日本高中呢個決定。有啲經歷真係錯過咗就錯過咗，無得返轉頭。如有下世我都想試下係日本讀高中

Btw你而家都要準備下IB學校啲 application，同好好諗下大學想讀咩科，因為歐美大學唔係剩睇成續，重會睇你做過啲咩課外活動跟你想係大學修讀的課目有關

我本身英文唔差
test我基本上除咗翻譯嗰part基本都滿分

無得出街食，
但host mom話以前佢個年代有啲學校可以

每日返學來回45分鐘左右

政治方面可能學生真係唔多關注

有啲學校校規係
放學唔準著住校服行街
唔準帶手機返學

口罩我自己覺得有兩個原因
一係唔想病/傳染人
二係嗰日無化妝

讀日本歷史係咪講好多戰國史?

我本身唔中意食熱嘢，所以好習慣

我讀世界史，
但係聽同學講記戰國史人名記到癲

應該唔少巴打都可以去屈機

樓主我想問你用咗幾耐自學日文到溝通到嘅地步
我都自學緊

睇見樓主去日本留學嘅目的同當年嘅我去日本留學嘅目的好似
令我諗返起以前喺日本讀書啲生活
利申：日本嘅U grad
已回港

イギリス

想問下係咪每個日本人都會有件和服或者浴衣係屋企？

我年紀大你差唔多一倍但都覺得你諗野好有文有路
雖然好多人會擔心你返返香港之後好難追返學業 不過我覺得你人生可以有咁樣既經驗好難得同埋你一定唔會後悔 如果我有小朋友我都想比佢去呀
仲有我以前中學都喺英國讀 返香港讀大學都追得返既 你咁有行動力應該冇問題

可唔可以俾依段片佢地睇

我覺得係
我屋企和服同浴衣都有

多謝賞識！我會好好努力！

有冇比人欺凌

日本妹收唔收兵？

崇洋排支就梗架啦

日本出產咁多gay漫 係咪好多gay佬？
佢哋對gay/les嘅睇法開唔開放？

gay漫比女睇

學校天台係咪好似動漫咁可以上去 ？

我無睇日常
好少睇動漫

日本妹對香港中學生有冇興趣，有冇咩途徑可以識到
我有n4日文程度，01年出世，有冇介紹下

我身邊無見過出櫃嘅人
宜家對呢啲特別性取向嘅人應該接受好多
host mom都話佢幾年前開始慢慢接受呢班人

好少學校畀 我學校唔畀

有冇同學係idol?

加油樓主 好欣賞你有呢種勇氣 説服左屋企人2年都唔比我去個邊留學 本身自己都好鍾意研究日本歷史依家係澳洲讀緊Hospitality 我想問下依家日本既旅遊業興唔興盛

邊度可以買到正規JK校服？

講咗咁耐都淨係圍繞吃喝玩樂呢啲話題
我反而想知樓主有冇感受到平時小規模嘅地震？
日本人對地震係咪已經冇乜感覺，定係少少震都會好驚青？
地震演習又會幾耐做一次？

好想奶佢棚煙屎牙

覆錯

多唔多大陸人讀？

係㗎
我有次是但揾兩間有搞文化祭都要check卷
有冇話點先知要唔要門票架

同我睇劇既擺設一模一樣 感覺好舒適 好羨慕
由細到大都好想去日本住 （大個左我知現實係兩回事）
我諗我當時就算有錢有機會去都唔夠膽好似樓主咁周圍同人傾計
樓主要加油 好好珍惜

樓主會唔會考慮開個ig更新下係日本嘅高中生活

好青春

踩下d熱門post，又可以霸到個位企高地

好勁
我依加先知香港中學生都有exchange
同埋你打野好成熟，好過好多大

想問日本人有幾多成係肥
好似普遍都係瘦瘦地，因為食野健康同做運動？
你話日本中學生好迷韓流，咁佢地打扮係咪好似香港啲偽韓咁？
之前去日本見啲人打扮都好靚，好有日本style，casual得黎又襯過，同埋會化妝，唔似香港人會短褲踏拖出街
你果度有冇人行原宿style?
有冇移民住你果區？
日本學生普遍有咩夢想/目標？係咪都係好聽父母話，操卷考試咁？
你會幾時番香港？番黎係咪要defer一年？

多謝解答

佢地英文係咪好廢

其實係咪會用左兩年時間?
香港9月開學
但日本4月先開
咁變左要下多年9月先再讀返?
樓主有幸入U
記得去 exchange

我再學好少少日文再試下先 多謝你既建議

可以share 多啲日常相嗎？
功課，學校操場，附近環境，野食etc

可唔可以淨係影套jk服睇下
體育運動有冇分社

咁樣又唔上得熱門？

就咁出去望一望 得幾十個回覆既po都上到熱門
到底熱門代表到d乜野？

咁有冇啲係平排 甚至比你矮

同埋你係算中等定矮

有無去其他地方玩

鐘意香港定日本？

日本妹世界第一，港女不了

香港既計劃？

日本妹正

一睇就知有米名校妺

想做樓主男朋友

屋企有錢真好

點解去Universal Studio咁多著住校服去
好早已經入去玩, 定係學校活動?

學校玩唔玩得電話？
天台上唔上得？
有冇校園鬼故？

當然興盛啦
每年我哋唔少香港人都去日本
我喺度都撞到唔少香港人大陸人同韓國人

網上面有好多中古校服，即係二手

我呢邊好少地震
佢哋手機set咗個地震警報
一有地震會響
大家都會提高警覺但係一啲都唔驚荒失措
我而家未體驗過演習

我個計劃得一個人嚟自中國內地
有好多人嚟自意大利

多謝你嘅問題！

我喺呢度見到嘅肥妹仔唔多
以我嗰級為例可能得嗰4 5個
但係唔係個個都有做運動嘅習慣

我有好多同學仔化妝
都係用好橙好紅嘅韓系色
又會追星
打扮除咗日系斯文風格
都有韓系街頭風

我呢邊行街有見過幾個原宿風
更多係lolita

移民都唔少 中國嘅歐洲嘅南亞嘅都有

我無問過佢哋將來有咩夢想
但係佢哋大部分都好似香港學生咁
以入大學為目標

我出年夏天返，返嚟讀DSE的話
本來讀完中五走嘅我
返嚟就讀中六

唔係呀
我係九月入學
所以讀咗下學期再讀上學期
一直都會留喺高二
因為我嚟主要唔係focus喺學術上面
所以無乜影響

日本高中要讀咩科？會唔會有咩electives揀？

唔想自爆，抱歉呀
分社的話無
但體育祭會分紅白

有同見過我平排的美男子
我算中間身高

有出附近唔同市行吓

香港同日本各有特色
日本空間大啲文化對我新奇啲
但係香港雖然擠擁但係我好欣賞大家
好拼搏好努力嘅精神

好多同著校服去迪士尼一樣
想留個青春嘅回憶
有一少部分係修學旅行

我學校唔帶得電話返學
唔上得天台
鬼故未聽過不過可以問吓有無
但係聽講過多年前
有一個嚟日本exchange嘅中國人
殺咗我學校嘅一個女仔

Rich撚到

屌好恐怖

有無啲Link了解下？
感謝

留名支持樓主，見樓主17歲已經咁識諗又努力遂個解答各位巴絲，除左講 enjoy your life in japan 已經無咩嘢好講
追你呢個 post 追左廿分鐘了解多左日本高校，但都未追到38頁，對眼好累抖下先

日本幾多歲先可以做part time
係咪高中已經得

樓主有冇試過平日放左學俾香港遊客問路？
如果見你著住校服以為你係日本人問你路個體驗應該會幾得意

啲學生妹淫唔淫

好想識你 得唔得

樓主我想問下點解日本人係屋企食飯都好似一個set咁（樓主po圖同埋啲日劇都係咁） 唔似得我地擺幾碟餸大家齊齊夾？
因為衛生問題？定係純粹慣左無咩特別意義
btw樓主加油 前兩年有諗過去日本讀大學 最尾屋企人唔比 好好珍惜呢一年

去到而家一張圖都無
點撚信

絲打 我好似識你

由細到大都好想係日本讀書
羨慕樓主

樓主都有學緊劍道 係日本邊度? 我都去過京女大同福崗交流劍道

住緊house定apartment?
會唔會同鄰居打招呼?
覺得日本適唔適合退休養老?
多唔多同學揸電單車返學?
host有無揸車車你去玩? 覺得路面情況好唔好?
thx!!!!!!

樓主加油
嚟緊返香港讀書？但你係咪想去歐洲讀書？
父母供到？
我17歲果時都鳩吓鳩吓，好羨慕你咁細個就咩都唔驚放膽去試

日本姐姐 結他
你彈開咩歌?日文歌定廣東歌?

另外想問下你讀高中有無見過一本書個名係「MY WAY English Communication II」?

全層打通咁勁
咁夾埋有無1000尺

點解要係日本讀書

有咩course係common course, 另外有得揀讀咩？

一開始唔識日文點埋堆 感覺日本高中生好似一團團人 要埋堆 唔係就變怪人

樓主記得開post 2
好多謝你解決左咁多問題

留名支持
已追蹤樓主

絲打 你中學過得唔好咩
要出走一年
你返呢讀中六 以前班朋友咪冇哂
個個last day 畢業哂 打工ulife
翻到呢同班細嘅同學又唔熟

一年唔見就唔係朋友？ 個d 真係朋友？
真係fd 既去左日本都keep 住contact 啦
無見成年都唔揾你個d 人 同佢傾多句都哂氣啦 難聽d 講句 你死左一年佢都未知 更加唔會關心

日本女仔係咪好易接受人追??

睇好多節目日本女性都係管屋企，而男人就好大男人。呢個情況起學生年代有無發生? 者係女同學要服從男同學意見

2-3次電話一個月？！唔講以為以前IDD 好貴的代

有冇同學援交？

去過日本讀書留名
依家以遊客身份翻去完全搵唔翻當初種感覺
btw樓主講野完全唔似17歲
有文有路好成熟

試過放學搭地鐵聽到隔離對情侶講廣東話
有撩佢哋講嘢
佢哋見到着著校服嘅我好驚訝

兩樣都係原因
我同佢講我哋係一碟碟夾佢哋都好驚訝

多謝！我會好好珍惜！

我住apartment
每次返學搭𨋢遇到鄰居都會講早晨
養老的話睇吓邊度
比較countryside嘅好靜好靚好適合
高中生好似唔畀揸車
踩單車日日都有一堆
通常同host出街都係自駕
日落開始有少少塞車

我彈開英文歌
廣東歌淨係識啲比較舊嘅

我本英文書唔係用呢本
所以無見過

我讀文系，所以分享我學校嘅文系啦
有 現代文、古典文
英文
數B、數II
生物基礎、化學基礎
保健
社會及情報
有得揀嘅有
日史或世史
政經或地理
藝術就音樂書道美術三揀一

有冇遇過其他香港學生
佢地係咪見外國人就讚？
我之前去都有好多日本妹話我kakoi
但又有人同我講 佢地只係出於禮貌先會讚我

因為身份特別，唔需要特別埋堆
有人會approach你
係㗎每日食飯都固定分曬組㗎
其實同香港差唔多
一定有固定嘅小圈子嘅

樓主有冇睇動畫？

我本身自己睇友誼唔重
知道好多朋友仔都係
自己嘅人生呢架巴士上
好快就落車嘅短途乘客
坐得耐甚至終點站嘅
可能真係無幾個
一齊嘅時候咪盡興囉
要走嘅始終會走
永遠stay喺一個圈子我知好悶
所以我唔介意返嚟物是人非
同埋返嚟一番新氣象都幾有挑戰性呀！

都係睇性格嘅
無話日本女仔特別易或者難追
而家成日見到街到啲情侶打情罵俏
都係女朋友鬧脾氣男朋友氹

無呀
成個日本唔知
但係我個地區得我一個香港派去日本
通常見到明顯係外國人嘅都會讚
但係如果巴打你香港人畀人讚かっこいい
可能真係你型仔呀

最近一套睇嘅係幾年前嘅東京喰種
之後就專心喺讀書同興趣上
無再睇了

すばらしい人同かっこいい邊個正啲？

我都係搬出香港算
台妹同日本妹都覺得我靚仔
得港女同我本人唔覺

日本高中生係咪唔會睇日劇

想問數學方面係易d 難d定差唔多
另外想問下
佢地d主婦係咪一早6點起身整便當?
爸爸係咪一定7,8點先返屋企
太早返會唔會有閒話

素晴らし個人覺得高lev啲

會嘅，但係少
唔會緊追
host姐高二開始已經唔睇電視

樓主讀書好勁

自己覺得差唔多
但佢哋有數II
有少少已經係M2程度
但係大家都要讀

你所講嘅情況都係大多數日本家庭嘅寫照
早咗返通常mom都會問吓咁

日本高中生追咩明星多

好葡萄

日本d 學生係唔係好似動畫咁熱血? 又話要全國冠軍?學園祭又好積極咁。定好多宅男乜都廢事理

點解咁多初中生都係光頭 有次撞正佢參觀定field trip, 每四五個就有一個係
有時電視都會見到

廿幾歲叔叔留名,
人生無咩咁多做自己想做的野, 做到就好好珍惜
現在返朝九晚六, 真係好想回到中學, 同同學hea下玩, 再認真讀書

多唔多人著和服...係唔係好貴

您啲同學平時傾咩話題多？有冇話睇咩Youtubers㗎? btw好羨慕您嘅生活

自學日文
想買啲文法練習黎做，有無咩推薦？

啲高中生係咪好興アルバイト
佢地兼顧到學業嫁啦？

日本人明明小學開始已經要學英文
點解佢地英文都係咁差既？
係你學校你覺得佢地學英文既氣氛係點？

係香港追緊個日本女仔
有冇咩好建議

佢哋個到多唔多人玩lol?
如果俾魔獸 信長既片/圖 佢哋會有乜反應？

魔獸日本好似無server

日本女仔好啲定香港女仔好啲，多唔多性別定型

點解ちょっと要用片假名

想問日本後生一代唔睇電視既話 會睇其他咩野多？

樓主會開新post嗎 想繼續追

希望你 keep 住上水講多啲你邊啲嘢